<立場新聞> 變 相 戒 嚴

變相戒嚴 - 余震宇

「香港人權與民主集會／祈禱會／遊行」期間，警方下令 45 分鐘內結束所有活動，集會及遊行人士立即四散，尋求生路。未幾，然後橫掃中環、灣仔、銅鑼灣、黃埔、旺角及太子，市民被臭罵、擊中及搜身者有之，市面瀰漫著恐慌情緒，已經成為香港人生活的一部分。

近兩個月香港政府流出「戒嚴」及頒布《緊急法》的消息，似乎已經變相落實，以下是資料比對。

2019 年 7 月 16 日，政府流出研究分區戒嚴的消息。正當社會普遍認為當局不會輕舉妄動之際，出現了 7 月 21 日元朗黑夜，8 月 5 日北角衝突及荃灣二陂坊事件，被懷疑牽涉鄉事及黑勢力背景，實在出奇的巧合。由於被懷疑有警黑合作疑雲，其後防暴便直接進入各區進行驅散，所有市民都是被驅趕、被濫捕、被擊打的可能，前晚（9 月 7 日）沙田站路過的中學生被打至頭破血流，便是一例。

2019 年 8 月 28 日，政府又流出頒布《緊急法》的消息。其實，8 月 24 日觀塘遊行前，政府勒令關閉觀塘線六站；8 月 26 日，又關閉荃灣、葵芳及荃灣西站。在香港，即使颱風信號高懸，港鐵仍會維持有限度服務。然而，港鐵近期竟以「人群聚集」為由，8 月 31 日要求港鐵停駛五條線，9 月 1 日停機場快線，9 月 7 日停駛九龍及青衣站，昨晚（9 月 8 日）又停中環及灣仔站，並多次關閉太子站等，利用公權力，突然關閉公共運輸交通工具服務，突然香港雖未有《緊急法》之名，卻有《緊急法》之實。

為甚麼港府不直接頒布「戒嚴」呢？因為「戒嚴」需要出動軍隊，亦即出動駐港解放軍。解放軍一出，一國兩制正式宣布結束，經濟崩盤、股市大瀉及國際制裁將接二連三，近日有網民流傳拍攝到駐港軍營有解放軍換上港警制服，多次警隊佈防有混有操鄉音／說普通話的人員。若果屬實，必「攬炒」無疑。

至於為甚麼不直接頒布《緊急法》呢？其結果遠較「戒嚴」為差，這意味著行政指令凌駕法律，後果更為嚴重。根據港府近日舉措，似乎只是為了保住虛幻的、一小撮人得到好處的金融經濟，犧牲了無辜市民。假若這類「半戒嚴」、「半緊急法」繼續執行，萬一槍彈無眼，那就會將反修例風波推向另一階段了。

2019 年 9 月 9 日修訂

近日有網民流傳拍攝到駐港軍營有解放軍換上港警制服，多次警隊佈防有混有操鄉音／說普通話的人員。若果屬實，必「攬炒」無疑。

可以點同外國宣揚呢樣野

721 811 831

pish

衰撚過真界鹽

入夜變相似宵禁

香港人幾時先肯覺醒 根本個個都係Condom

佢地唔可以講明香港在戒嚴
但是警察現在做的已經是在戒嚴

其實咁樣對市民係更冇保障的

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

既然夜晚出街唔安全
隨時食催淚彈 被棍打
甚至無辜被捕
不如索性唔出街消費

我要佢宣布
唔係乜都唔講走去打壓我地
但國際冇人知香港其實戒緊嚴

民間可唔可以宣佈被戒嚴

今日民記有講係變相戒嚴

唉 可以點推話佢曝光率
記者永遠都報popo點講大話
但從來唔播民記

老老實實除左日用品 好少係香港消費
利申一年5次旅行

推

戒嚴有時令
黑警係冇
鍾意幾時就幾時

跟警察國家差唔多